內藏違規廣告程式碼 大陸觸寶科技 Apps 被 Google 全線下架

還記得 6 月初版主分享過，大陸軟件商觸寶（CooTek）的軟件內含有問題廣告外掛，會不斷彈出廣告，影響用戶正常使用手機。事件經過個多月後又有後續發展，Google 昨日以違反廣告政策的緣故，決定完全封殺觸寶，禁止對方使用 Google 的廣告平台，同時亦將所有軟件從 Play 商店下架。

內藏違規廣告程式碼 大陸觸寶科技 Apps 被 Google 全線下架

上月初被網絡安全公司 Lookout 發現觸寶的軟件內含 BeiTaAd 廣告插件，不斷彈出廣告干擾用戶手機運作後，觸寶曾經承諾會移除 BeiTaAd。結果觸寶將宣稱已經修正的軟件重新上架，再度被 Lookout 發現，軟件內有用作展示相同廣告的程式碼。觸寶雖然否認指控，又表示 Lookout 欠缺證據和不合邏輯，不過 Google 卻認同並作出相應行動。

HTC無自己輸入法了

佢本來有，後來唔用者。我用HTC 都唔會用觸寶，用Swiftkey 算